\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\input{performance-legal-style.tex}
\SetDocMeta{Politique des cookies}{Utilisation des cookies et technologies similaires}{Version v1.4.0}{Juillet 2026}{PABlue}

\begin{document}
\PAMakeCover
\PADocumentIntro{Cette politique précise les cookies et technologies similaires utilisés par Performance Académique afin d'assurer l'authentification, la sécurité, la préférence d'affichage et la mesure technique du service.}

\PAInfoBox{Service}{Performance Académique}
\hfill
\PAInfoBox{Type}{Cookies essentiels et préférences}

\PAInfoBox{Portail}{www.axelmond.com}
\hfill
\PAInfoBox{Contact}{legal@axelmond.com}

\section{Définition}
Un cookie est un petit fichier stocké par le navigateur afin de conserver une information utile au fonctionnement d'un service web. Des technologies proches peuvent aussi être utilisées, comme le stockage local ou les cookies sécurisés de session.

\section{Cookies essentiels}
Ces cookies sont indispensables au fonctionnement de la plateforme:
\begin{itemize}
  \item authentification et maintien de session;
  \item protection CSRF et sécurité des requêtes;
  \item vérification du rôle utilisateur: étudiant, professeur, chercheur ou administrateur;
  \item prévention des abus, limitation des tentatives et sécurité du compte.
\end{itemize}
Sans ces cookies, le portail ne peut pas garantir l'accès aux modules, paiements, lives et fonctions de messagerie.

\section{Préférences utilisateur}
La plateforme peut conserver certaines préférences locales:
\begin{itemize}
  \item affichage du menu lateral;
  \item préférence d'interface comme le mode ordinateur forcé lorsqu'il est activé par l'administration;
  \item état temporaire de navigation ou de formulaire;
  \item paramètres techniques permettant une expérience fluide.
\end{itemize}

\section{Mesure technique}
Performance Académique peut collecter des informations techniques limitées pour détecter les erreurs, surveiller la stabilité, identifier les routes lentes et améliorer les performances. Ces informations ne servent pas à établir un profil commercial individuel.

\section{Cookies tiers}
Certaines fonctionnalités peuvent impliquer des prestataires:
\begin{itemize}
  \item paiement sécurisé;
  \item visioconférence live;
  \item stockage de fichiers;
  \item envoi d'e-mails transactionnels.
\end{itemize}
Ces services utilisent uniquement les données nécessaires à leur finalité.

\section{Gestion des cookies}
L'utilisateur peut supprimer les cookies depuis son navigateur. Cette action peut provoquer une déconnexion, supprimer les préférences locales et obliger à refaire certaines vérifications de sécurité.

\section{Mise a jour}
Cette politique peut être mise à jour pour refléter l'évolution de la plateforme, des obligations légales ou des prestataires techniques. La version en vigueur est celle disponible sur le portail.

\PAContactBlock
\end{document}
