\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\input{performance-legal-style.tex}
\SetDocMeta{Centre d'aide}{Guide d'utilisation et assistance Performance Académique}{Version v1.3.0}{Juillet 2026}{PAGreen}

\begin{document}
\PAMakeCover
\PADocumentIntro{Ce document résume les principaux points d'aide pour utiliser Performance Académique: compte, modules, abonnements, contenus, quiz, lives, sécurité et support.}

\PAInfoBox{Public concerné}{Étudiants et professeurs}
\hfill
\PAInfoBox{Support}{contact@axelmond.com}

\PAInfoBox{Horaires}{Lundi - Vendredi, 08:30 - 18:30}
\hfill
\PAInfoBox{Adresse}{Hay Moulay Rachid 4, Casablanca}

\section{Accès au compte}
Pour se connecter, utilisez l'adresse e-mail associée à votre compte et votre mot de passe. Si l'e-mail n'est pas vérifié, le portail peut demander un code de vérification. En cas d'oubli du mot de passe, utilisez la procédure "Mot de passe oublié" depuis l'écran de connexion.

\section{Modules et abonnements}
Depuis le catalogue, choisissez un domaine, une discipline, puis un module. Les modules gratuits peuvent être accessibles selon la durée configurée par le professeur. Les modules payants nécessitent un paiement valide ou une autorisation administrative.

\section{Progression}
La progression d'un module dépend des contenus terminés: PDF, vidéos, images et quiz. Si un professeur ajoute un nouveau contenu, la progression peut diminuer automatiquement jusqu'à ce que ce contenu soit terminé.

\section{Lecteurs pédagogiques}
\begin{itemize}
  \item PDF: lecture ajustée à la largeur, zoom, navigation par page, plein écran et téléchargement si autorisé;
  \item Images: zoom, ajustement à la largeur ou à l'écran, déplacement par glisser-déposer;
  \item Vidéos: lecture, pause, volume, vitesse de 0.5x à 4x selon le lecteur intégré.
\end{itemize}

\section{Quiz}
Les quiz peuvent contenir des formules mathématiques en LaTeX. Lisez chaque question, sélectionnez la bonne réponse et validez. Les résultats sont enregistrés pour le suivi pédagogique.

\section{Live}
Autorisez le navigateur à utiliser la caméra et le micro. Sur ordinateur, utilisez généralement la caméra avant. Sur mobile et tablette, si l'appareil le permet, la caméra avant ou arrière peut être sélectionnée. Une connexion stable est recommandée.

\section{Problèmes fréquents}
\begin{longtable}{p{0.28\linewidth}p{0.62\linewidth}}
 \textbf{Problème} & \textbf{Action recommandée} \\
Connexion impossible & Vérifiez l'e-mail, le mot de passe et la vérification du compte. \\
Module absent & Rafraîchissez le catalogue et vérifiez l'abonnement actif. \\
PDF ou image illisible & Rechargez la page et vérifiez la connexion. \\
Live instable & Fermez les applications lourdes et testez une connexion plus stable. \\
Paiement non visible & Contactez le support avec la référence de paiement. \\
\end{longtable}

\PAContactBlock
\end{document}
