\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\input{performance-legal-style.tex}
\SetDocMeta{Politique de confidentialité}{Protection des données personnelles des utilisateurs}{Version v2.2.0}{Juillet 2026}{PAViolet}

\begin{document}
\PAMakeCover
\PADocumentIntro{Cette politique explique comment Performance Académique collecte, utilise, conserve et protège les données personnelles des étudiants, professeurs, chercheurs et administrateurs. Elle s'applique au portail web, aux modules, aux quiz, aux lives, à la messagerie et aux services de support.}

\PAInfoBox{Responsable}{Performance Académique}
\hfill
\PAInfoBox{Cadre légal}{Droit marocain - Loi 09-08}

\PAInfoBox{Contact DPO}{legal@axelmond.com}
\hfill
\PAInfoBox{Localisation}{Casablanca, Maroc}

\section{Données collectées}
Performance Académique collecte uniquement les informations nécessaires au fonctionnement pédagogique et administratif de la plateforme:
\begin{itemize}
  \item identité du compte: nom complet, adresse e-mail, rôle, avatar et statut de vérification;
  \item données académiques: modules consultés, abonnements, progression, contenus terminés, résultats de quiz;
  \item données de sécurité: journaux de connexion, tentatives de connexion, jetons de session, préférences MFA et passkeys;
  \item données de paiement: références de transaction, montant, devise, module concerné, statut de paiement;
  \item données de communication: messages, tickets de support, notifications et pièces jointes autorisées.
\end{itemize}

\section{Finalités du traitement}
Les données sont utilisées pour:
\begin{itemize}
  \item créer et sécuriser les comptes utilisateurs;
  \item fournir l'accès aux modules, cours, PDF, images, vidéos, quiz et lives;
  \item calculer la progression pédagogique et afficher les résultats;
  \item traiter les paiements, factures et abonnements;
  \item assurer la modération, la sécurité, la prévention de fraude et le support technique;
  \item améliorer la stabilité de la plateforme sans modifier la logique pédagogique.
\end{itemize}

\section{Base légale}
Le traitement repose sur l'exécution du service demandé, le respect des obligations légales, la sécurisation du portail et, lorsque nécessaire, le consentement de l'utilisateur. Les données sensibles ne sont pas demandées pour l'utilisation normale du portail.

\section{Conservation}
Les données de compte sont conservées tant que le compte est actif. Les données de paiement et les journaux nécessaires à la sécurité peuvent être conservés plus longtemps pour respecter les obligations légales, prévenir les litiges et assurer la continuité du service. Les jetons de session expirent automatiquement.

\section{Partage et sous-traitants}
Les données ne sont pas revendues. Elles peuvent être traitées par des prestataires techniques strictement nécessaires: hébergement, base de données, paiement, envoi d'e-mails, visioconférence et stockage de fichiers. Chaque prestataire est limité au service fourni.

\section{Droits des utilisateurs}
Chaque utilisateur peut demander l'accès, la rectification, la suppression ou la limitation du traitement de ses données. Les demandes doivent être envoyées à \href{mailto:legal@axelmond.com}{legal@axelmond.com} avec une identification suffisante. Le délai de réponse indicatif est de 30 jours calendaires.

\section{Sécurité}
La plateforme applique des mesures de sécurité adaptées: mots de passe hachés, sessions sécurisées, protection CSRF, limitation de tentatives, authentification multi-facteurs pour les comptes privilégiés, contrôle RBAC, journaux d'audit et vérification des fichiers importés.

\PAContactBlock
\end{document}
